{
    "question": "buatlah kalimat sapaan dengan kata bapak, ibu, tante, dokter, Suster, profesor dan adik ! serta buatlah 3 contoh lainnya dengan kata sapaan lainnya !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Kata sapaan</strong> adalah kata-kata yang digunakan menegur sapa orang yang diajak berbicara. Dalam penulisan kata sapaan harus memperhatikan kaidah kebahasaannya, yaitu ditulis dengan huruf besar atau kapital pada awal kata. Kata sapaan \u00a0biasanya menggunakan</p><ol><li>Nama diri</li><li>Kekerabatan (ibu, bapak, kakak, paman, bibi, dan lain-lain)</li><li>Kata nama (nyonya, tuan, sayang, dan lain-lain)</li><li>Kata nama pelaku (hadirin, penonton, peserta, dan lain-lain)</li><li>Gelar kepangkatan, profesi atau jabatan (dokter, profesor, dan lain-lain)</li></ol><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;bapak&#039;</p><ol><li>Pukul berapa Bapak pergi ke Semarang?</li><li>Selamat pagi, Pak. Bagaimana kabar Bapak hari ini?</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;ibu&#039;.</p><ol><li>Adakah yang bisa saya bantu, Ibu?</li><li>Ini barang yang Ibu tinggal kemarin.</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;tante&#039;.</p><ol><li>Siapakah yang sedang mengetuk pintu, Tante?</li><li>Di mana Tante meletakkan piring yang dipinjam kemarin?</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;dokter&#039;</p><ol><li>Silakan tanda tangan di sini, Dok(ter).</li><li>Kami telah menunggu kedatangan Dokter sejak tadi pagi.</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;suster&#039;.</p><ol><li>Suster, anak saya sakit apa?</li><li>Tolong ambilkan stetoskop di meja saya, Suster.</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;profesor&#039;.</p><ol><li>Tugas yang kemarin Profesor beri telah saya kumpulkan di meja.</li><li>Selamat datang di kampus kami, Prof.</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;adik&#039;.</p><ol><li>Halo, Adik.</li><li>Dik, tolong ambilkan garam di dapur.</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;Anda&#039;.</p><ol><li>Apakah Anda sedang mencari sesuatu?</li><li>Di manakah Anda tidur semalam?</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;sayang&#039;.</p><ol><li>Sayang, maukah kamu menyetrikakan bajuku?</li><li>Apakah Sayang punya waktu luang hari ini?</li></ol><p>Contoh kalimat sapaan dengan kata &#039;kancil&#039;.</p><ol><li>Selamat pagi, Kancil.</li><li>Hai, Kancil. Apakah kamu melihat di mana buaya berada?</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Pengertian kata sapaan dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/269431</p><p>--------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas; II</p><p>Mapel: Bahasa Indonesia</p><p>Bab: Kebersamaan (Tema 7)</p><p>Kode: 2.1.7</p><p>Kata kunci: contoh kalimat sapaan dengan kata bapak</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-20-jenis-buah-yg-bisa-di-buat-jus-610",
            "question": "Sebutkan 20 jenis buah yg bisa di buat jus !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sirsak,mangga,strowberry,jeruk,tomat,apel,melon,alpukat,nanas,kelapa,jambu, dll",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "buah jambu<br>buah apukat<br>buah apel<br>buah tomat<br>buah stroberi<br>buah mentimun<br>buah melon<br>buah nangka<br>buah mangga<br>buah bengkoang<br>buah nanas<br>buah kelengkeng",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-surat-pembaca-tentang-sekolah-222",
            "question": "Contoh surat pembaca tentang sekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Surat pembaca yang membahas tentang kebersihan Toilet di\u00a0sekolah\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t<span>berikut adalah salah satu<br>\ncontoh surat pembaca<br>\nmengenai keadaan toilet<br>\ndisekolah</span>\n\n<span>Toilet tak terurus<br>\nToilet yang kotor,<br>\nbau tak sedap yang<br>\ntercium, saluran<br>\npembuangan yang<br>\ntersumbat dan cat tembok<br>\nyang rusak. Itulah keadaan<br>\ntoilet siswa di sekolah saya<br>\nsaat saya memasukinya<br>\npada Kamis, 16 Februari<br>\n2012 lalu.<br>\nBukan hanya saya,<br>\ntapi siswa lain sebagai<br>\npengguna toilet, juga<br>\nmerasakan ketidak<br>\nnyamanan ini. Menurut<br>\nsaya, hal ini bukan hanya<br>\ndisebabkan kurangnya<br>\nperhatian penjaga<br>\nkebersihan sekolah.<br>\nNamun, juga disebabkan<br>\noleh siswa yang tidak<br>\nbertanggung jawab atas<br>\npenggunaan toilet dan<br>\ntidak memperdulikan<br>\nkebersihan toilet yang<br>\nmenambah kesan \u2018tak<br>\nterurus\u2019 pada toilet<br>\ntersebut.<br>\nPihak sekolah<br>\nkhususnya penjaga<br>\nkebersihan sekolah,<br>\nseharusnya dapat lebih<br>\nmemperhatikan<br>\nkebersihan toilet. Tak lupa<br>\nsiswa sebagai pengguna<br>\ntoilet seharusnya memiliki<br>\nkesadaran sendiri untuk<br>\nmenjaga kebersihan di<br>\ntoilet, agar tercipta<br>\nkenyamanan di toilet.<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-amanat-tersirat-dan-tersurat-2-nyan-367",
            "question": "1. Jelaskan perbedaan amanat tersirat dan tersurat! 2. \u00a0 \u00a0 Nyanyian Seorang Petani \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(Abdol Hadi W.M.) \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Berilah kiranya yang terbaik bagiku \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 tanah berlumpur dan kerbau pilihan \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0biji padi yang manis \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Berilah kiranya yang terbaik \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0air mengalir \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0hujan menyerbu tanah air \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Bila masany buahnya kau petik \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0ranumnya kupetik \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0rahmat-Mu kuraih \u00a0 Sebutkan isi yang terkandung dalam puisi di atas! 3. a. buatlah 2 contoh kalimat langsung! \u00a0\u00a0 \u00a0b. Ubahlah kalimat langsung itu menjadi kalimat tak langsung!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "amanat tersurat berarti amanat yang tertulis jelas pada cerita secara langsubg. sedangkan amanat tersirat untuk mengetahuinya harus membaca dan mendcerna isi cerita untuk mengetahui amanatnya, biasanya disebut penyampaian tidak langsung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Amanat tersirat merupakan sebuah amanat yang tidak tertulis sedangkan amanat tersurat merupakan amanat yang tertulis secara langsung<br>2. Isi dari puisis tersebut adalah tentang seorang petani yang meminta rahmat dari yang kuasa agar panen nya berhasil<br>3. a) \"Aku merasa tidak puas\"<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \"Dia sangat nakal disekolah\"<br>\u00a0 \u00a0 b) Dia merasa tidak puas<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Dia bilang anak itu sangat nakal disekolah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-4-paragraf-tentang-teks-eksplanasi-maksudnya-teman-929",
            "question": "Tolong buatin 4 paragraf tentang teks eksplanasi. maksudnya temanya tuh tentang eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Teks eksplanasi Meteoroid<br><br>\u00a0\n\nMeteoroid merupakan benda-benda langit kecil yang juga\nmengelilingi matahari dan jumlahnya sangat banyak. Sering beberapa dari mereka\njatuh ke bumi. Meteoroid yang jatuh ke bumi akan bergesekan dengan lapisan\nudara dan terbakar. Meteoroid yang terbakar di lapisan udara disebut meteor.\nCahaya pijarnya sering Nampak sebagai bintang beralih. Batu meteor yang sampai\ndi permukaan bumi disebut meteorit. Meteor banyak mengandung besi dan nikel.\n\n<br>\u00a0\n\n<span>Dalam hal penemuan, meteorit terbagi\natas dua kelompok yakni falls dan finds. Kelompok falls\nadalah kelompok meteorit yang terlihat jatuh dan ditemukan sesaat setelah\nkejatuhannya di permukaan Bumi. Sementara kelompok finds merupakan\nkelompok objek yang ditemukan dan dikenali sebagai meteorit, yang telah jatuh\ndi Bumi puluhan, ratusan bahkan ribuan tahun lalu. Meteorit besi jauh lebih\nbanyak ditemukan dalam kelompok finds. Bagi para peneliti planet, meteorit yang\npaling berharga adalah golongan falls yang ditemukan segera setelah jatuh ke\nBumi, karena kontaminasi yang alami akibat cuaca dan lingkungan masih sangat\nminim.</span>\n\n<br>\u00a0\n\nMeteorit batuan besi mengandung batuan\ndan besi dalam proporsi perbandingan yang hampir sama. Skenario paling\nmemungkinkan bagi terbentuknya meteorit jenis ini adalah mereka terbentuk pada\ndaerah pertemuan objek padat yang dingin. Pada daerah ini terdapat juga\npemisahan antara logam dengan kerapatan tinggi dan batuan yang memiliki\nkerapatan lebih rendah. Salah satu tipe meteorit ini, mesosiderites, mengandng\nmineral yang stabil pada tekanan dibawah 3kbar. Ini menunjukkan meteorit jenis\nini secara tidak langsung berasal dari objek yang masif.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pedagang-asongan-itu-sedang-menceritakan-perjuangan-masa-mudanya-705",
            "question": "\"pedagang asongan itu sedang menceritakan perjuangan masa mudanya\"    pola yang tepat untuk kalimat diatas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Subjek Predikat Obyek Keterangan waktu/zaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-orang-ketiga-serba-tahu-dan-orang-ketiga-di-luar-753",
            "question": "Apakah perbedaan orang ketiga serba tahu dan orang ketiga di luar cerita pada sudut pandang sebuah cerita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut pandang orang ketiga adalah\u00a0si\u00a0Pencerita yang\u00a0berada di luar cerita artinya tidak terlibat dalam cerita.<br>ada 2 sudut pandang orang ketiga :<br><br>1.\u00a0sudut pandang orang ketiga serba tahu itu adalah pencerita<span>\u00a0menceritakan sebuah cerita\u00a0sampai menceritakan apa yang ada dalam p<strong>erasaan dan pikiran tokoh</strong> dalam cerita.<br><br>2.\u00a0sudut pandang orang ketiga diluar itu adalah\u00a0</span>pencerita hanya menceritakan tokoh dan seluruh rangkaian cerita <strong>sebatas perilaku yang dapat dilihat dan didengar.</strong><br><br>semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kriteria-teks-eksplanasi-486",
            "question": "Sebutkan kriteria teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : VIII</strong><br><strong>Pelajaran : Bahasa Indonesia</strong><br><strong>Kategori : Teks Eksplanasi</strong><br><strong>Kata Kunci : Kriteria Teks Eksplanasi</strong><br><br><br><br><p>Teks eksplanasi merupakan teks yang memiliki tujuan untuk\nmenjelaskan pross terjadinya peristiwa alam atau peristiwa sosial.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun kriteria-kriteria dari sebuah teks eksplanasi sebagai\nberikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Memuat mengenai definisi, penjelasan, maupun pemaparan\ndari topic yang diangkat dalam teks</p>\n\n<p>b. Menggunakan istilah-istilah teknis</p>\n\n<p>c. Memuat kronologis teks yang diangkat (kausal)</p>\n\n<p>e. Mengandung argumentasi yang mendukung apa yang dibahas</p>\n\n<p>f. Menggunakan kalimat aktif dan pasif</p>\n\n<p>g. Memuat hal-hal yang sesuai dengan fakta</p>\n\n<p>h. Menggunakan kalimat tanya dan berita</p>\n\n<p>i. Ditulis untuk menjawab petanyaan bagaimana dan mengapa</p>\n\n<p>j. Memuat ringkasan akan teks pada bagian penutup.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-gerakan-latihan-kekuatan-yg-berfungsi-untuk-otot-ka-939",
            "question": "1. Sebutkan 3 gerakan latihan kekuatan yg berfungsi untuk otot kaki !    2. Sebutkan 3 gerakan pada senam yang mengandung latihan keseimbangan !\r\n3. Bagaimana cara melaakukan gerakan sikap kapal terbang pada latihan keseimbangan !\r\n4. Jelaskan fungsi latihan kekuatan push up , sit up , back up\r\n5. bagaimana cara melakukan push up ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4.fungsi latihan sit up adalah melatih kekuatan otot perut <br>\u00a0\u00a0 fungsi latihan push up adalah melatih otot lengan <br>\u00a0\u00a0 fungsi latihan back up melatih otot punggung <br>5.cara melakukan push up <br>-tidur terlungkup, kedua kaki lurus ke blakang , ujung kaki bertumpu pd lantai <br>-kedua telapak tangan di samping dada , jari jari tangan menuntuk ke depan dan siku di tekuk <br>-angkat badan ke atas hingga kedua kaki lurus , badan dan kaki merupakan garis lurus <br>-lakukan berulang kalii <br>rus <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedaan-gaya-penulisan-cerpen-dengan-drama-294",
            "question": "Sebutkan perbedaan gaya penulisan cerpen dengan drama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DRAMA<br>1.seluruh cerita berbentuk dialog<br>2. semua dialog tidak menggunakan tanda petik (\"....\")<br>3. naskah drama dilengkapi petunjuk tertentu yang harus dilakukan tokoh pemeranya<br>4. naskh drama terletak diatas dialog atau disamping kiri dialog,<br>CERPEN<br>1. bentuk tulisanya singkat,padat dan jelas<br>2. terdiri kurang dari 10.000 kata<br>3. beralur tunggal dan lurus<br>4. penokohanya sangat sederhana,singkat dan tidak mendalam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinopsis-cerpen-kupu-kupu-ibu-284",
            "question": "Sinopsis cerpen kupu-kupu ibu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kupu-kupu IbuCerpen Komang Ira PuspitaningsihAKU melihatnya. Aku melihat perempuan yang pernah kau ceritakan. Sepulang sekolah tadi, di dekat taman, aku melihat sepasang kupu-kupu berputar saling melingkar. Tapi mereka tak seperti kupu-kupu dalam ceritamu, Ayah. Mereka lebih cantik. Yang satu berwarna hitam dengan bintik biru bercahaya seperti mutiara. Yang lain bersayap putih jernih, sebening sepatu kaca Cinderella, dengan serat tipis kehijauan melintang di tepi sayapnya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tentang seorang ayah yg menceritakan seorang ibu kepada anaknya. dan keesokan harinya ia melihat seorang perempuan yg sangat mirip dan persis yg di ceritakan oleh ayahnya. namun lama kelamaan perempuan itu hilang, si ning bingung untuk mencarinya namun ia hanya melihat dua ekor kupu kupu yg cantik yg selalu menemani perempuan itu<br><br><br>#maaf kalo slah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}